女子深水埗被撞捲入車底 市民發揮互助精神合力抬車救人

▲ 十多名市民合力救人（圖片來源：facebook群組「馬路的事討論區」）

深水埗黃竹街與基隆街交界，今早約11時發生交通意外，一名71歲女子疑過馬路時，被一輛私家車撞倒，並捲入車底。十多途人見狀，合力抬起車輛，救出被困女子。女子由救護車送往明愛醫院救治，其後轉送瑪嘉烈醫院搶救。涉嫌危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害被捕，現正被扣留調查。

從網上圖片可見，事態嚴重，意外現場約有十數人圍著涉事私家車，把車抬起來。由於附近有樓宇正進行工程，除了街坊，還有戴著安全帽的工人前往幫忙，發揮互助精神。圖片在網上傳出，不少網民也感謝途人仗義幫助。另有人表示，若自己遇到此情況，也一定會伸出援手。

香港人

大陸永遠唔會發生嘅事

大陸死咗賠得少過重傷
梗係褪後再碌多兩下

好多職安真漢子